
## Simplexalgorithmus

Simplexalgorithmus berechnet das Optimum eines linearen Standardproblems.
Dazu folgt man folgende Schritte:

Wenn man keine [[gültige Basis]] hat, so startet man in Phase 1, sonst kann man sofort mit Phase 2 starten.

### Aufstellen des Tableaus

### Phase 1:



-[[Pivotwahl]]
-[[Entartung]]
-[[Endlichkeit]]
-[[Polyeder]]

